欠下逾800萬巨債冒父母簽名按樓 倉務員判囚52個月

(資料圖片)

月入萬多元的倉務散工全靠「父幹」，與妻女免費入住父母全資購入的將軍澳蔚藍灣畔單位。惟倉務員嗜賭成性，欠下逾800萬元賭債。財困之下，他竟偽冒父母簽名，授權自己「按樓」，成功獲批850萬元按揭貸款。父親直至收到財務公司追數信件，驚覺人生再次墮入供樓漩渦，始揭發事件。案中不肖子今在區域法院承認偽造及使用虛假文書兩罪，法官批評他破壞誠信，涉案金額甚鉅，判監4年4個月。

法官判刑時指出，本案涉及巨額貸款，被告何家文（41歲）破壞父母對他的信任之餘，亦因以虛假手段作出無效的樓宇抵押，令批出貸款的富英有限公司失去抵押保障。法官以監禁6年半為量刑起點，屬同類案件中較重刑期，扣除認罪減刑，判囚4年4個月。

辯方求情指，被告因欠下大筆賭債而肇禍，案發後妻子與他離婚。涉案貸款大部份已用於還債，被告最後只獲十多萬元現金。至於案中按揭貸款，被告靠1.2萬元月薪及向家人賒借，現已還掉其中120萬元利息，本金則未開始清還。辯方續指，被告已感到後悔，亦與警方充份合作，並且盡早認罪。

案情指，被告的父親何金福於2004年購入將軍澳蔚藍灣畔涉案單位，並與被告的母親郭惠儀聯名持有，至2016年初，案發時單位已由父親供滿。當年正陷財困的被告，收到「中介人」來電問他要否借錢；兩人見面時，中介向他提供一份有關涉案單位的空白授權書。

被告後來在授權書上冒充父母簽名，使之看似已獲父母授權處理涉案單位事宜。其後他再與中介人會面，被帶到兩間律師樓辦理按揭手續，數天後獲富英批出850萬元。至2017年5月，被告因脫期未有還款，父親收到富英追討還款的信件，事情曝光。父親報警後，被告自行向警方投案。

法政匯思成員、大律師何旳匡早前回應同類案件時表示，若委託書及授權文件均屬偽造，且可證明被告雙親對住處貸款申請一事毫不知情，父母毋須負責。而財務公司則可遁民事途徑向被告追討欠款。

【案件編號：DCCC52/19】
記者伍嘉豪

有首抽咁

點撚樣可以賭輸800萬

抵死啦 做倉都係低賤狗

老破呀嘛on9

咁仲駛唔駛還？

搵萬幾蚊差人800萬

萬2蚊
6年算好抵，60年都還唔起啦

有計劃既話係好醒
8球街數轉落正規財仔
之後破產，層樓又無唔見

坐4年唔洗還八百萬

送個衰仔去坐監，唔駛還800 萬
都幾抵玩

咁能有錢做倉

係喎，自膠，判4年

個仔肯認罪應該唔使

層樓係到 屋企人又應該唔會大屌佢
坐完4碌都仲係一條好漢
win win

倉務散仔夠膽賭輸800萬, 睇黎都係父母自細縱慣左, 樓都買埋比佢, 佢知道就算賭輸層樓, 父母都仲有錢

破產令仲好似可以同坐監同時執行

會唔會係夾埋架
老豆知個仔借左財仔
叫佢按樓轉正規
再告個仔 坐幾年乜都唔洗還

華生

倉務員(破產)

跑數姐

跑到有一大舊佣

而家就算衰左，如果員工無刑事成份

賠300蚊走人囉

借晒財仔再老破咪得

萬2蚊
無抵押點會8球呀？8舊都唔借啦

痴線, 還左百二萬都仲係還緊利息

係咪2父子夾埋架?
52個月袋8舊，踎足唔扣假都有15萬一個月!
大學生fg萬5一個月都冇呀

肯定買左疤狗
疤狗害死人

41歲搵1.2萬
咩廢人黎死撚咗佢啦

條傻仔覺得父母有錢買得起層樓比佢住，覺得自己好威，兩老百年歸老後就係佢嘅，唔記得自己只係揾萬幾蚊嘅倉務員。揾中介最後唔知實收幾多。
至於賭，係無底深潭，你唔使身上有錢，唔使過大海，剩係香港賭外圍波同馬都夠你死，以前有啲同事揾一萬，外圍波一場都買幾皮！英超，西甲，意甲，法甲，德甲，世界盃，最驚你唔賭，唔賭唔知時運高，三更窮四更富！輸800萬不是夢。

都老破 點解仲諗住還8球呢個數

爛賭撚唔好生仔，唔該晒

如果佢唔賭嘅話
人生贏左一半啦
有層供晒嘅樓
打份萬幾蚊嘅工
老婆都打萬零蚊嘅工
基本上個個月都可以食好嘅 用好嘅
On99走去賭

On9!
幾百萬就好心破產啦，累撚死老豆老母

唉 反而大把人努努力力 讀書做野搵幾皮 但老豆老母就窮到冇野比到仔女。。

買大期/option做short 都唔難輸到依個數既

而財務公司則可遁民事途徑向被告追討欠款。

有父幹都係做倉……

肯定其中1個波台重注狗，成日貼5萬飛，輸極都有得貼

咁仲駛唔駛還錢

咁低人工借到咁多年的一定係黑財

首抽咁靚都要玩到爛左
無鬼用

驚覺人生再次墮入供樓漩渦

轉左正規申請破產啦
財仔就怕比人斬姐
層樓老豆名你點追

800萬有幾多係息?

因為呢班人既老豆老母就係呢單野既主角

又請教下連登破產係咪就代表唔洗還錢

發達大計，借8球再走路冇得輸

冇層樓做底押,點借800萬

前提要你老豆有物業 估價足800個
利申憤怒的葡萄

5皮野一次 輸足160次 重唔知衰？

4年800萬
1年200萬
平均每個月16萬6
高過唔少香港人既人工啦
抵坐!
出返黎又係一條好漢

其實賭親都輸唔係賭徒
係水魚

不過老豆係破產前死咗咪追到

講緊無抵押品點借800還財仔

輸到800萬都係成就嘅一種

係咪巴打黎？記得之前有個賭仔post

個債係離婚前借，佢老婆可能都要幫手還

一個人廢起上黎，有父幹都無撚用

傻鳩
你估個個會為左8球大義滅親咩
有錢比層8球野個垃圾仔住
財仔斷鳩估佢都身家豐厚啦
而家係財仔賭撚輸左 唔係on9
日日同十個咁既債仔對賭 贏九個啦
財仔根本無得輸

有幾難？
好多澳門賭廳都做緊 min bet 250k

咩事

間財仔先唔on9
根本同班中介同律師樓夾埋
是撚但收張授權就比錢
係駁你無錢還就收你樓

搵萬二蚊學人賭咁大，坐幾年監益撚左佢

馬生: 爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！

去波台碌轉就明

財務公司則可遁民事途徑向被告追討欠款。

財務公司肯定會追數啦，追到幾多另計

講真佢拎800買牛熊嬴一次都夠佢成世飲飲食食

有錢人係識玩啲， 窮人唔知要含幾多條撚

點撚理財

賭到成800萬債 仲要拎老豆老母 層樓冒簽去按

一個月仲要搵得萬2蚊 .

又係呢d老豆勁到仆街, 但娶大陸妹
生到個仔都唔似正常人既case

追條Q咩
層樓老豆
老婆離左婚
事主本身都欠人周身債
仲要坐四年
分分鐘未判之前已經主動申請老破

4年=48個月
800萬/48個月=16萬6千6百6十6個6毫7仙/月

爸爸

世紀垃圾
有女有樓供斷，開局咁靚都搞成咁
書又讀唔成走去做倉冇前途

講緊都老破 仲還8球做也

明明都玩老破條路 仲想還錢 真係硬膠

財仔最慘, 借撚完, 息都未收完, 抵押既樓就無左.

快D 破產財仔蝕, 680 萬.
坐完4年,出黎一年又有樓又有老婆,洗晒底

做倉都唔係問題
爛賭多多都...

辯方求情指，被告因欠下大筆賭債而肇禍，案發後妻子與他離婚。涉案貸款大部份已用於還債，被告最後只獲十多萬元現金。

點解拎錢還債,最後只係10幾萬落袋都可以係求情理由?

同埋一個月搵12K,有老婆仔女
憑乜可以輸到800萬?你借錢都要有本事先借到呀?
外圍賭手指更加無可能,邊有人會受賭口數輸到800萬?
似係借咗錢去賭輸鳩哂爆煲多D

公仔獻囚

抵啦，做52個月人工都無咁多。依家仲包食住

咁有錢書都讀唔成, 一睇就知父母自細就放縱佢

外國有個女人輸成50幾億都有-.-

有800萬,但個仔要走去做倉

有父幹唔識正確利用...

民事其實好難追搞唔知幾多年先申請到佢老破 佢上一上水繼續拖又唔知要玩幾耐 不過大公司可能會同佢玩既

倉係副業黎架啫
正職係兒子
老豆肯定每個月比一筆錢佢

關鍵係佢可以按咗層樓正正經經搞D生意仔,就算最後都係衰咗,起碼父母同老婆都會體諒下同D錢唔會無得咁快

文筆幾勁,完全想像倒個畫面

唔知層樓市值幾多

佢本身都係搵12k
比得幾多丫

佢咁ge 料睇死都唔會execute 到呢個plan 啦 比人落口供ge 時候咩都自爆哂啦

呢D 真係世紀垃圾
生叉燒好過經典例子

我都係咁諗, 借8百萬再按8百萬, 一來一回都千幾萬, 坐幾年都抵啦, 佢打幾多年工都賺唔到咁多

可能佢老豆策劃既呢
搵萬2諗到呃按都離左少少地
佢老豆除時比幾千蚊佢d fd教唆佢
佢老豆扮唔知情咪得囉

又扮下爛賭 老婆又扮離婚
再乖乖認罪 求情
黑警都係想快d 了左件事 佢認 最好不過啦

40幾歲人折墮到做倉
唔洗睇都知係一舊垃圾
父母用幾多錢都裁培唔到
人生得番一半冇事業冇學歷冇fd

呢種廢物學人生仔 老實講都係害死下一代

明明有棟樓打份工輕輕鬆鬆過世都得

係要賭 正垃圾

搵人借錢再坐監都ok wo

咪臭係, 有錢攞去叫雞好過啦

合謀行騙判得仲重喎

有層樓住都要咁折墜 好話唔好聽你乖乖地第時層樓都落你名架啦 咁樣攞黎賤 俾我係佢老豆我直情捐晒副身家佢好過留俾個咁嘅衰仔

根本同買左一層樓冇分別
最慘係層樓又要重新供過

坐4年4個月換850萬算唔算抵
應該大把連登仔搶住去
扣下假期, 應該唔駛4年就坐完

嚴格黎講坐4年還坐4年， 還錢還還錢。 不過都一定破產， 所以都係唔使還。

全家訓街同坐監
好易揀

冒簽名呢D鬼鼠野一定係財仔教佢做。
但係財仔做得呢行， 亦都應該知道如果老豆報警間樓唔會判俾財仔。 咁都放8球出去都幾老襯。

點會唔使還
間財仔實民事入個仔，個仔破產慢慢還都得喇

慈父/母多敗兒?

唔比人捉到就唔係犯法 完..

依家咪淨蝕800萬

想知兩老以前點教仔

正規財仔 知你無能力還，就唔會借比你啦！

有保險

借到太盡
似扯貓尾

Financing arrangement都要錢架

唔會喇
話批800實放幾多出去
又收左幾多中介費呢

十個中一個呢d客
其餘9個賺咪得

弱智

呢度都有個

點止，仲可以讀返書閒時操下身體

邊個話唔洗還

做倉搵得12000都仲夠膽結婚生細路

文個尾段 律師講 唔可以向老豆老母追討 只可向衰仔追 要還都係個仔 同老豆老母冇關

其實佢好成功，知道父母有錢，打份無前途嘅垃圾工純粹磨時間，根本成世都係靠父母

可以申請唔代表一定得

高風險 高回報
咩問題都冇人哋唔識去銀行借？

撚化啲中介，真英雄

法政匯思成員、大律師何旳匡早前回應同類案件時表示，若委託書及授權文件均屬偽造，且可證明被告雙親對住處貸款申請一事毫不知情，父母毋須負責。而財務公司則可遁民事途徑向被告追討欠款。

條友窮到燶肯定冇錢還，大不了破產，即係層樓保得住又呃左850萬，坐幾年監抵玩喎

呢間隨時係黑財嚟啦

唔關佢父母事，連申請都唔需要

掛名咋 大子爺嚟

十成十係黑財喇
搵幾個金主拎個牌
夾埋中介一齊搵傻仔

頒刑事破產令，還一世
不過都已經成功由街數轉財仔數
唔怕大耳窿同收數佬

120萬

唔係佢老豆大義滅親，隨時已經Lam咗間樓喇

個仔咁on9應該唔識依d財技
肯定係老豆教

條數唔會咁簡單搞掂喇
你話係借銀行同一線財仔
就話會同你講下法律
借細財黑就點都會繼續搞係還錢

按得俾賭仔十成層樓都無埋
拉鳩佢當戒賭再留返層樓俾佢
正確決定

其實成單野最鬼係條街數
佢自己話８球街數
跟本就無人知，都查唔到
財務公司咁易信借比你？？
我覺得似係局
可能本身真係有條大街數
其他再由敗家仔，老豆，財務公司內鬼分錢

利伸長期柯南讀者

你4年搵唔搵到1600萬？
你就廢

根本呢單新聞以後每逢父親節都要loop一次，等班廢老自愧一下，人地老豆有層800萬嘅樓俾個仔，你條廢柴就仙都唔仙下

借得錢個刻預佐仆街架喇 唔可憐

佢用800萬買左巴塞晉級

抵啦屌你老母

咪咁啦
總要有人做
唔可咁唔尊重人

人地做緊依份工已經係最大侮辱啦

一個單位閒閒地都成千萬，香港

真係激死老豆

層樓最後咪又係歸佢
父母過身 手渣一層過千萬樓 仲有800 萬cash
正常人仲係到供緊果二百尺樓

萬二蚊人工，有人肯借800萬俾佢賭白頭片，肯定係熟人知佢老豆有層樓裝鳩佢啦。佢老婆好可疑

我係大貓銀行問過 就算有物業抵押
一萬蚊人工可以借一百萬
有冇高人可以解答下點解 得1.2萬可以借到850萬
壓測根本過唔到

搞單咁野又未必喎

破產人獲解除破產後是否仍須償還債項？

答 : 破產人獲解除破產後，便可獲免除所有可予證明的債項，但不包括以欺詐方法招致的債項、因觸犯法例而被判處的罰款和導致任何人身體受傷而須作出的賠償等。

老破都救唔到

我覺得夾埋
個仔一破產條數又唔洗還
坐三碌半 破產5年
層樓又唔洗賣
坐完出黎樓同錢都有
話就話拎左大部分還錢姐
還比老豆老母唔係還？

至於案中按揭貸款，被告靠1.2萬元月薪及向家人賒借，現已還掉其中120萬元利息，本金則未開始清還。辯方續指，被告已感到後悔，亦與警方充份合作，並且盡早認罪。
邊個話唔駛還??? 同埋記者將重點放左係爛賭仔到 有無人諗過間中介同財仔又收中介費又食利息

呢d真係正宗仆街仔

唔駛高人都答到你
因為借錢個間唔係銀行
係財仔

點解要開父母名?

應該係玩十三張輸哂比老豆

睇返原來老婆都同佢離埋婚，
發達死老婆，
可謂攀上人生巔峰，可喜可賀，可喜可賀

聰明呀屋企人，拎返d錢。
最好攪埋老破，1入到監就搵人打個仔2拳，等懲教怕佢死係監獄鎖入單人房

老母先
而家我係佢老豆 攪個基金死後都淨係比月薪佢啦

d收數佬咁兇 個員工有無走得咁易

真心想知層樓最後會點 真係財仔被人鑿走8球野？

你認罪
d 黑警拿拿林快手 close file 啦
根本懶得查落去 係咪詐騙

大家有冇過份睇少 財仔追人還錢嘅能力
人哋專業係追數 佢點都有方法令你 還錢
如果個個咁易就走到數佢一早收咗皮啦

冇錢還坐埋監屋企唔鳩理
有咩方法
咁撚大條數本來就預收佢樓既
而家。。。 財仔直頭要求佢還錢啦

可能搞鳩佢全家 要佢屋企人幫佢還錢

財仔大檔隨時一條龍

同佢老豆講斬佢啩
等阿媽心軟